正苦借今次所謂抗疫同保蝗狗大打資源戰夾死班區議員手足

大家有時間一定要睇立場新丁區議員抗疫戰，第三篇講長安，我節錄少少

「政府高層絕對是想玩死我們這些區議員。另外，他們和下層的沒太多溝通或是信任機制。很多統籌的溝通的非常亂、非常差，就算有比較底層的官員想幫我們，也因為溝通問題幫不到我們什麼。」

至於最近的派發事件，Terence 則指法團雙重標準，「文龍上樓前一星期，羅競成才在安海樓派過物資，也沒有被阻止。（我）無從判斷他們的準則。」

然而，法團和區議員的合作，對社區工作的成效仍然是至關重要。對於和法團建立良好溝通關係的信心，張稱只有「一半」。

康美樓爆發多宗確診感染個案後，建制派政黨便向居民派發防疫包。但令張感到意外的，是連民政專員也會一同進行派發。

「基本上平時民政專員會保持政治中立。（但當時）竟然連民政專員都會親自落場做宣傳.……我不知道是巧合還是怎樣，雖然那一件事很嚴重，但其實（民政專員落場派發物資）都比較少有。」

翻查近日區內的防疫物品派發活動，確實可見葵青民政專員鄭健曾與民建聯議員陳恆鑌、建制派的葵青工商業聯會董事等人一同派發酒精搓手液及漂白水。

「政府（早前）跟我們說沒有（防疫物品）存貨，但在康美樓又有貨派。（後來查問下）他們說是溝通問題，又說以前不知道有這些存貨。我就會想，是不是因為我們是民主派，（所以我們問的時候）就不細心地檢查（存貨）。」

除了建制政黨的攻擊、政府資源的分派問題，區內不少社區組織，尤其是以老人為服務對象的，皆屬建制團體，令張難以找到可以因應疫情合作的非政府組織。

張在這場抗疫戰中，可說是腹背受敵。

呢篇係第二篇:

看到其他區區議員被居民指罵的網上片段，劉則嘆息，「我見到是有點心疼的。做派嘢那個永遠一定會被罵。（街坊）第一就是排得辛苦、第二就是排不到、第三就是食花生的。」

呢個係第一篇:

說到制肘，梁坦言自己和區內的業主立案法團關係還不算太緊密。「這一區的法團都有很重的建制色彩，當選以後，他們沒有像別區的法團主動接觸區議員那樣接觸我。現在好像是各有各做。」

「甚至有些法團和我以前的競選對手很老友，」梁笑言。「例如聯邦新樓那一邊有一個廣場 —（競選時）他們直頭是批准對手在裡面開足全日街站，我只能站在外面。」

仲有呢篇

仇栩欣

訪問兩度遭電話打斷。

「唔好意思。。。我明白明白。。。我地派左三百幾個籌。。。已經盡量公平。。。係我自己拎錢出嚟架。。。，我個區有一萬人架！滿足唔到咁多個，已經盡量做得幾多得幾多。。。唔應該分支唔支持我。。。」

仇無奈地放下電話。她說一名投訴者主動 cut 線，收線前罵她「冇支持你嘅人就有，有支持你嘅人就冇！」

仇本想繼續從越南取貨，但隨後越南也限制出口，她轉而親往日本。但這樣做也招致批評，質疑她掠取本地居民所需。仇解釋自己沒有「爆買」掃光店內口罩，「唔會一次過掃哂，行左好多間，逐啲逐啲咁買。」

「如果我去玩兼掃貨，俾人話條氣會順。」原來這回是她人生首到東京，但什麼景點都沒有去，棄車信步而行，沿途見到便利店就進去。旅程共「參觀」了五十多間便利店，除了口罩沒買任何東西，下午抵埗，翌日返航，兩日來回。機票、酒店、口罩所費都以千元計，「啲錢倒出去咁用」，帶著約百包口罩回來。

綜觀所見所聞，不少居民習慣了建制當政，會在母親節插花到信箱，餽贈種種福利（同時索取個人資料用於選舉）。他們不適應要和民主派議員一起夾錢團購，甚至領取口罩時沒有自備容器，覺得議員該代為準備。到最後責怪議員表現不力，不願置信議員是自己掏荷包買口罩回來。

後記

當仇栩欣為城市花園的居民派發口罩，人龍很快繞成蛇餅，超過數百人等候，截龍時有一半人向隅。人潮四散，一白髮斑斑的婆婆徬徨地站在馬路上，筆者先拉她上回行人路，問她家中還有幾多口罩，婆婆揪心答道：「一個都冇呀！」

一對在旁的夫婦聽到婆婆苦況，立時上前掏出數個自備的口罩贈予婆婆。筆者好奇想訪問好人好事，太太先答自己姓「張」。

「你係咪都係排隊攞唔到籌？」

「。。。唔係。。。其實我係仇小姐嘅媽咪。」

「啊。。。」筆者重聽錄音，「啊」長達三秒。

「我地嚟睇吓有咩要幫手。」原來仇父仇母擔心女兒或有閃失，特意前來守護，當時仇栩欣仍未知道。當居民大罵仇議員安排不善，父母正在附近，但不發一語，默默地幫女兒。

筆者問仇母有何感受。

「香港人好慘好慘，要高價搶口罩，政府又無能為力幫市民，我戥香港人無奈。」

民政班狗官全家必定落地獄

推

若果大家有資源多，一定要幫區議員手足

區議員要落樓同街坊講
唔好淨係去立場嗰D 地方講
多D 落區同D 老野呻有可憐
你可憐時佢可憐
要班老野知道唔係你做唔到野係成個政府想班老野死
資源要盡量攞盡量做

老街坊賣你帳，到時佢幫你揾埋其他街坊幫你手

幫區議員手足呀

政府機構上至林奠下至民政專員都係咁輸打贏要，班撚樣究竟知唔知自己工作係為市民服務

為支那服務